做緊狗鐵車長 你問我答2

多謝各位ching支持，開到第二part

同事

邊條線

hello巴打

同事too

自爆唔答

入職幾錢？晉升階梯？收入預期？

入職計埋雙糧津貼，未扣除公積金，平均19k左右
晉升階梯，做滿5年可以升TCI,再升TCO

五年？

無錯，因為連跳幾個級，想升得快就可以去做車站

三年atci
四年tci

[member]多唔多絲打會去見工

屋企廚房幾大?

真係咁多？
而家入職月薪加津貼，扣埋老強都頂盡萬六

我計未扣強積金，而你平均一星期有兩日DL//DE

同事 不過係車廠

傳說中的YM

no

入職有咩特別要求?
eg. 近視/散光度數有無限制?

Fg得半年full time工作經驗去見，係咪多數唔請？

好難講，如果你面試表現好，加上公司缺人，都有機會請

幾錢人工

Thx

有冇point跳？ 每年加幾錢人工？

無跳point，每年起碼3-4%，未計特別獎金

底薪16k左右，未計14個月糧，唔同津貼

5天定六天？

14個月糧+特別奬金？

睇到了，thx

琴日考完writing,今朝就收到call叫我面試，通常問d乜

你鼻毛加腳毛減頭髮一共有多少條毛呢？

但我早排聽個師弟講好似13個月糧？
13/14個月係睇公司業績
定1個月花紅1個月雙糧？

6/7月出花紅（按你appraisal 出，正正常常都有1.33個月糧）
12月就出雙糧
所以計埋就14個月糧

i see
thanks ching

邊條line，維修部同事🤚

HR班pk好似計埋14個月糧同你講月薪幾多
之後計埋 醫療+車飛同你講話人工貼近市場價

S11 路過

聽聞會盡量安排番你住個條線

唔會掛

12號就面試喇，主要問咩問題

打左比你去面試？ 我考完筆試仲等緊電話

係呀，考完第二日就打畀我

咁快 我考完仲未有call

多唔多人做writing test

都有50人

好多時上午做完下午就有call

冇call

你夠唔夠時間做晒/識唔識做先
等多幾日先

最尾條數做唔切

有人講過車長計數好似唔係最重要

希望有電話

你唔等招聘日先去?
做完即時約你去interview

要返工 招聘日即時有消息咁好

我當時係招聘日去
做完test等十分鐘叫你入房比日期時間同你做interview

咁好 仲好過係總部in

面試失敗太多次比人blacklist

入房呀，我12號面試

同事你咩線

想聽鬼故

樓主知唔知叫人起身果位車長係邊個

點入職 入職要求係點

唔識

申請，之後經過筆試面試反應測試身體檢查
要求：DSE合格即可

自動係一般人觀感，實際上輪椅客，開關門，緊急制，故障處理，都係車長負責

如果你懶醒，關門太快，夾到同事同乘客，你覺得你有無責任？

視乎你做野態度，可以好認真令自己好忙，可以好hea，但人生係自己，有事有事，無事無事

found dip畢業請唔請

可以一試，有同事都係found dip，比心機

其實地鐵係咪全自動？

ok ,等我讀撚埋個high dip就去見工

好低人工

前urban line 車長路過

可以係
但公司怕孭鑊
所以好多野都keep 住人手

想問下如果有大公司既工作經驗會唔會著數啲？
但唔相關既行業黎 但都一樣要準確性

不如你講你想去邊？

車長 呀

我意思係你咁問得，其實就係想走啦，咁你想走去邊？

我想入黎做wo

咁咪試下in囉
全年都請人架啦

我平grade過左第二個部門，有排無職升

伏市區線既話
九記唔洗諗
荃廠柴廠有既
垃圾灣廠一定有大把位俾你泊

打錯字sor
利申都係車佬

輕鐵大把車位

狗鐵係咪有個post工程督察之類 人工有幾多？識有條友好撚招積

成日見到d車長係駕駛室度訓教
利申 某站波板糖人

d即唔係全部啦
利申 我未試過

aco定你呢份好

做過sa，申請車長有冇優勢？

呢個問題就好似做過地勤申請做空姐，個人覺得唔多唔少都有幫助，因為你更熟悉車務運作，知道好多突發事件處理方法
不過亦因為呢個原因，可能情境題更深，甚至問你舊上司意見，有危有機

個人意見：aco，視乎你個人對兩份工觀感

政府工for sure

啱啱in完，HR話份工同我諗嘅唔同，未必適合你，係咪fail咗喇？

同埋有條場景問題，想問問現職巴打
大概係咁...有人拉咗緊急制話有人心臟病發作，，咁㗎車離開咗月台一兩卡，問我點做

我話咁同控制中心講有件咁嘅事，問現場有冇人問到手，仲話倒車返月台，跟住老車長問我有冇諗過去下一個站呢，我諗咗諗，咁同佢講如果離下一個站如果成5分鐘嘅話咁係唔係倒返車會救到佢嘅機會會大d呢，因為唔係個個站都係離下個站一兩分鐘車程...之後佢冇答我

咁係地鐵唔倒得車定點？

可以倒車，不過要控制中心批准
其實最好答Call控制中心講自己班車班次，咩站，發生咩事，等OCC決定，你當車長係紀律部隊㪚仔，只負責開同關門，等上頭話你知點做

唔該巴打

其實個老車長已經放水比你
點解唔順佢意答佢盡快去下一站等下一站SO拖佢走
因為delay 8mins上面要解釋
呢間公司刷鞋文化超級重

面試都無慘過面試失敗
連覆桌既機會都唔比我

我in二次車長都失敗
不過對公司已經心灰意冷
做埋出年就ESS resgin

原來係咁，早知係咁就唔會咁答
唉，應該衰咗

其實仲有條...話我到總站，行返車頭出車嗰陣，有兩條友嘈，個女人話被佢非禮，我應該點做，應該點答好

都係推波仔比站

原來唔使車長理

我入左公司一年半
老屎忽叫唔好做多
做多冇人欣賞
唔做就唔會錯

成9日搞埋d活動叫我地推波仔

啱我呢d性格

考Aco/Ca啦

老車長呢條都有提我，唔記得自己答乜，佢話要喺短時內去到車頭出車，咁我就改話，咁帶佢哋去每個站有條友嗰到，交畀佢哋，自己返去出車，之後佢就問咗第二條

答錯哂添

站務係同車長同人工定高過？

試下先

Thx巴打

我傾向令自己忙

冇人報串鬼知

到底有冇人會用N

溫熟晒都可能會肥

考完車既Theory 6次考試倒，之後仲有背例，玩Cabsim, defect handling
夾夾埋埋你預半年要考20個試，再加埋qualify
逼到你learning curve升到max

我筆試兩條計數題都無做但都有得面試

notes英文，講書中文，請左你未？

有冇tg?交流下

訓練緊人工點計

人工照出，如果你實習要係頭班尾班車時間，再加allowance

想問下咩叫調更唔調鐘

調更即係大家調duty，但工時一樣

thanks 香城巴
算幾好喎 幾良心
之前間training一個數 probation一個數
完prob又另一個數

肯做既話多唔多ot

視乎你條線

又話弱智都請,考完都唔要我

呢排好多車長 幫手3036
食好多overtime+overnight錢

唔會入番黎做車長

pish

可以

lm

上年reject左，無去佢個final interview

是否已被blacklisted ？

想問BC完幾耐會有消息??

我咪毅進入囉

一年去無去車長interview
會唔會被blacklisted?

無話會否blacklisted啦，你係符合要求，公司又等人用，都會請你

因為申請左station officer 半年都無回音

佢好似有寫啲record hold一年
手足過多陣冷河先啦

Thx man

再申請

其實係咩情況之下先會overcarry
車長發緊夢唔知架車冇做platform duty照走左？

最簡單咪就係你講咁，假設做左platform duty，之後走左

有無都係等緊電話?

咁仲有啲咩情況

車有問題，車長未有反應，車長覺得自己真係唔使停有關車站

原來要有一年工作經驗

車長同站主任一樣 斷六親工作

interview衰左再報要過幾耐冷河

有冇得新入去揸工程車架？

出班最快半年左右

有冇遇過痴漢？

training 要train幾耐?

有，大把，呢行會見到香港咩人都有

視乎你邊條line，一般半年-9個月

你要學識行，先可以學走

第時畢業反而想入黎試下揀膠鐵同直通車 請問巴打個d車長係咪同普通線個d唔同？

*揸

膠鐵要3年重鐵經驗先可以申請，不過奉勸一句咪入嚟

城際就要入咗東鐵做到TCI先有資格

9成高鐵司機唔係鐵膠囉
咪9up

星期三 in 好緊張 係咪2分鐘英文自我介紹？

Apply 網上係咪唔穩陣
D人話要寄信先肯定收到

揸膠鐵人工係唔係會高啲？

高一級原則上人工係高d，但都因為係s grade，加人工加得慢過g grade好多，所以我都幾夠膽講大家真實人工其實差唔多，甚至比膠鐵高小小

做個豬四十，
輕輕鬆鬆等收工

究竟你仲記唔記得手勳列車方法？

日日出廠收廠都手動，無可能唔識

今晚有冇人去追洋腸？

基本上咩都得，所以年中好多人走，不過如果你想去政府做專業人士高官另計

上得office，最好formal少少

有冇巴打琴日去oday架?

唔一定
可以係問你點解要報呢份工
再唔問:Why are u apply this junior position in MTR

最緊要dom足兩分鐘

內容唔重要
不過有學歷會俾佢問點解有學位資格仲報列車車長呢分工

請個車長姐
洗唔洗英文咁高檔

點L知
入去見個工,去佢個巨樓又要fullsuit, 又要皮鞋

其實真係會考英文，自我介紹，廣播走唔甩

停站要你㩒制定電腦識停？一梗要渣幾耐？有冇咩突發事件發生過？

基本上電腦自己停，一更8個鐘左右，視乎你邊條line同埋duty內容而決定實際上渣幾耐

有body check就有offer

有無人去recruitment day

如果我話因為想溝佢先入職得唔得？

有冇靈異野？

做港鐵可唔可以秘撈 （要簽contract)

講到明唔得

西
不過係好做嘅

過幾日考筆試 想問係考D咩? 可以點溫

好想屌佢佢

So呢你知唔知

車長人工有幾多

10點幾做完筆試 11點打黎試interview

[member][\member]

係咪都係今日?

係啊

想問下 舊制IVE基礎文憑(政府認可5PASS) 見車長請唔請？？

係咪去招聘日會快D請？？ 定網上APPLY快。

謝謝各位巴打

上兩星期出左事, 你明的

求解答

學歷無問題，而理論上你邊種申請方法都係一樣，不過你去招聘會你可以直接同HR follow up

佢依家無招聘會

招聘日會快d好似係

等佢招聘會 好似有排

試試先 唔該巴打

Training同出更係咪兩個境界？

已網上申請

網上APPLY 等幾耐先有回音架？

咁即係有排等 英文自我介紹 如果差 多數FAIL？

呢個真

training難好多
d更又西

TRAINING 完係咪要考試？。 TRAINING係計正常月薪？

留名

係 正常月薪

Training完要 qualify
都係做fault 玩下cab sim同口交下

除此之外，視乎你邊條line，可能1星期1次考試

有手有腳就請？ 定要勁英文

輕鐵嗰個好正好好玩

早排炒車
如果你係車上面揸緊
身為車長嘅你可以做到啲咩？
又洗唔洗食死貓？
雖則架車係長期自動駕駛。。。

未玩過輕鐵果個
好玩？

唔洗勁英文

行路面玩法已經大不同啦

APPLY完 係咪都要等番一兩個月至有回音

好似Q都好嚴格

所以都講埋training真係好撚多野要讀要背
想入職嘅巴打真係要做好心理準備

車長正常都嚴 成車人既生命

預左

係多到你唔信

日日都溫書

唔溫之後教嘅都會唔明

唔見MTR開招聘日 係咪請夠人

有朋友做緊車長 射我入去 係咪機會大D

有無人知SO的情況

你老友想要獎金姐

今日收到call做bc同反應test，如無意外就西鐵線

點知係西鐵

如果易D入既話 有獎金
咁佢又唔拘呀

射埋我入去thx

佢面試個日有問我知唔知西鐵線將來既發展，我話屯馬線，所以我估in我個個男人係西鐵/屯馬線既經理
btw我住西鐵沿線

training 要幾多個月就完成

睇你做邊條線

等電話。希望快D

去左interview未?

琴日先網上交申請

謹代表狗鐵歡迎大家來

做夠一年半載好走啦

入到來你就知味道

蛇仔留名

啊sir
升我職啦
為求升職，我願意一生為奴

+1

Q唔Q唔到都成問題，睇定jobsDB

岩岩in完 一個姓蔡既男人+一個Hr in 15分鐘in完

答唔答到情境題?

問火災 之後係咁引導我 答到

又唔係揸飛機 有無咁難啊
又話唔夠人
仲曬咁多資源train一個人

巴打冇聽過機師要求保安價錢咩?

事實上真係咁難，好多專有名詞都係英文來

Note全英上堂，要記好多rule

Train 3個月都幾辛苦，有筆試同實習考試

如果英文低差入來讀都幾辛苦⋯

巴打唔熟記得問同學，只要將勤補拙，就會pass

現職巴打？

完全認同
一定唔好諗住training果段時間可以hea做

我到而家有時都唔識串 energized

驚唔驚撞車

最緊要識讀同知咩fault姐
我都唔識串

DPR唔埋啊

試下無壞

有fd=5科合格啦

Ys

岩呀，唔好企係到，就算唔識都嘗試下睇下打咩掣

個人埋位就delo

大家都係咁

你幾號in？

21號

我20 in 未有電話or口信 岩岩落機

我會set來電轉駁比朋友放心我由筆試/面試樣樣都隔左個幾月，等到傻

我兩個星期

我筆試到面試等左差不多2個月

一星期返6日開唔開心？
人工唔高但到隻狗咁有無考慮過轉工？

我估個個都會想走
但走唔走到係一個問題，或者如果我想做快樂車長，求安穩出糧，咁點解要轉工呢，出面大把工做到狗都不如啦

通常都轉咗入政府

聽講vet會鬆手

出面大把人做緊狗 6日每日10個鐘搵緊同樣人工
大部份人香港出世就係要做狗
依份工已經算中上

rthk 視點31
一個講城巴車長 一個紅van司機
人工唔高 工時仲長 連尿都無時間痾
呢兩個睇落已經辛苦過揸地鐵100倍

仲要渣車個專注力同精神用多過地鐵N倍
工時更長 人工更低 福利更差
香港打工都係做奴隸

都講得岩

想問下勞工法例話
法定假日前或後60天內安排另定假日給僱員。
咁如果公司60日內都無補比你咁係咪可以告9佢？
有啲ching話呢間公司好鐘意借啲二唔補等你唔記得之後你發現就話你放棄補假

打機咁既反應test，btw邊日做test？

呢個星期五

邊日interview?

幾點？

一樣

男既話最好恤衫西褲no波鞋姐
女既話唔洗問啦掛

反應Test建議波鞋 腳果個制我覺得有啲實同難撳

Smart casual 就可以
扯布褲 polo恤 加對 Timberlands

不過有D慣左suit都okay
唔洗打tie

唔好短褲 t-shirt就得

Okay ah 不過唔洗打tie
Interview 先打都未遲

唔係面試簽約呢啲大場合
正正常常 唔係背心短褲踢拖就ok啦

返總部著恤衫西褲，其他便服最好唔好啦

hr岩岩打黎，要9點去荃灣做bc，10點趕返到九龍灣做test，應該其他巴打都會收到

長供你公司股票點睇

佢又打黎話唔做bc話比封信我自己約bc

係我諗緊好唔好即日，做完test再過去做bc，唔想再請一日假去做

20,21,30

佢原本個plan係最好 廢事煩

係

未去oday?

未去呀，佢之前打黎都係叫我去做反應test，今日打黎叫我做bc分兩次打黎

未

4號in 未有電話 係咪皮已收？

佢個時同我講8week內通知

等下啦 你等左差唔多2個月

最後太熱著左牛津恤衫cargo褲同黑色波鞋

我着左恤衫皮鞋

你遲到？

31分先上到8樓

打唔通去bc

過黎九龍灣卓健喇，另外兩位師兄都係到

唔係要做埋聽力咩

我bk 尖沙咀個個一次過做哂

做緊狗鐵車長
好人好姐唔好入黎做啦

喔～因為我地打算即日做，但其他都冇咩位要分開搞

九龍灣個個可以做埋聽力咩？

冇，做完bc先睇下有冇得約其他做聽力

咁我唔去了 唔該

求穩定可以考慮既
6年人生...

我做左5年 走極款唔到 自己唔爭氣

係
又唔想升
慣左呢個生活模式

你個名

留你tg比我，加你入谷

我都係4號都未有電話
自己已經當左皮已收

跳板

跳去邊

除左政府都無咩地方好跳

跳樓就有份

講到好似你要升實升到咁款

政苦。跳唔到都會走

本身係想脫離上一份，所以先走入黎呢間，不過都係好

我既意思係連跑都唔想姐
我呢D垃圾點敢諗升職

D人話狗鐵個田不仁係隻豬狗不如

點解唔挨到7月先resgin

可能政府set左幾時要入職？
我都唔知

真係好，有政府offer

係咪真係好多做幾年就走？
去荃灣搭車見到啲車長一係好老一係好細個咁

未出班已經走左一半，5年後應該走剩一兩個到啦

EAL走得最多

URL都咁上下架啦

Q都要求咁嚴格

以前東鐵自己揸就爽，
大把時間休息。
不過依家今時唔同往日太多地方限速了。。。

巴打一語中的

射去系統到咪要拎幾百萬去改善
咁佢地花紅點算

等幾年有新車就有好日子過

做白老鼠

車長有咩更表架?(想知幾點-幾點為一更)

無話指定時間，簡單來講每日平均7-8小時，由頭班車到尾班車期間

有冇巴絲打知依個係代表interview定上去做test
佢封email乜都冇叫我帶

冇電話打過,online申請,申請職位係列車車長

咁幾耐之前會知道邊日返幾點-幾點?1個月前已編好晒?

有冇邊條線未揸過?

一般規矩係你有份表，可以預測曬今年你返咩duty，早定夜，但係因為可能唔同人會有唔同要求，所以一星期前會出一分更正版更表

大把，我地唔係每條路線都識

所以通常都係揸死一兩條線?

係呀

樓主會唔會好強烈勸人唔好做車長?
做緊文職, 想轉做車長做一世

唔好呀

個人認為
忍到悶 同 唔係好渴求平步青雲既
可以入黎玩玩

Bc咗 等O day
想問O day之後出offer成數都好高？

新人會唔會派到輕鐵, 有冇得SAY NO? (如果住九龍/港島)
輕鐵係咪全人手操控?

你唔報自己有車牌咪可以

有師兄有報車牌，收到輕鐵個邊interview，拒絕左話想試重鐵，都收到電話，而我就冇上報到

好大機會有offer

4號in左車長 依家都未有電話
頂 連車長都唔收我

係就好喇 我裸辭咗in車長
巴打現職車長？

收到電話下星期做反應test 同 body check

你做左bc/反應test未?

自膠bc

溫書啦你

你幾號in?

上星期五

英軍係唔係已經現職緊？

想問下其實係咪驗左身就=請左
我上星期驗完身到今日都仲係味收到電話通知
但係我就唔係見車長
我係見路軌果邊既工作
想問有無巴打會知

大家唔好咁擔心
MTR HR做野好慢的
同埋而家好等人用
相信有手有腳同埋唔係太離罩既應該都好大機會的

BC左都大機會
除非身體有事

好多時佢地都係等埋先一次過打

我因為本身做緊呢份工
入職果時就3年前驗左一次身
就做到呢加
我呢加24歲應該無咩身體問題既
麻煩你先巴打
因為我想快d轉工作環境

見習

你地知唔知Support Service Officer筆試考咩

兩個都同一日做哂 嗰日測試前約埋o day

有時真係要等下
佢地做野好慢

我有手有腳都唔請

車長都有A仔？
定係Atci?

係未收到通知定點？
再試下 而家到到都唔夠人

interview完好耐啦都冇通知
上個月再apply多次又未有回音

咩grade黎？

In衰左？
唯有講句唔好心急

G40

Trainee Train Capatin

G40份卷應該都係差不多
S10 S20 ROT 呢3份就好似有分別

明白加油
享受上堂既日子

Apply左 通常幾耐先有得in

巴打識唔識人問

轉頭幫你問下
不過我諗要搵站同事問

唔定的

如果再無叫我in 通常隔幾耐會再apply多次

多唔多人有車牌但唔上報?
應該CHECK 唔到?

同埋想問係咪多數2X歲就入職?
多唔多3X-4X歲先入職?

官方好似半年？
忘記左
不過唔洗心急
In多數都有機會

都多 好多都係轉工
2X果D而家多數去紀律部隊？

我都in過車長
不過有手有腳都唔請我

負負碌碌入到mtr已經做左年半
打算做多半年走人

個G40位太西

慘
11月搵定 等12月拎份雙糧就走

車長/做站 係咪都係得雙糧，無花紅？

有花紅啊

目標都係正苦
因為福利出面比唔到

唔係政府就真係諗諗
私企而家好刻薄
要計下條數差幾遠

thx

基本上係full fime就有

巴打q完未

加油
邊個教緊？

巴打問唔問到？

未有消息sor
不過你當住閱讀理解先

答你等於自爆

OTC 唔係好多個人姐
嘿嘿

巴打都係市區線?

巴打咁早起身

可能遇見你

巴打係atci/tci?

係啊 最弱小既線路

其實公司個ESS改左可以係屋企上 但點解好似冇講過可以點上

佢之前出過紙係board度，大概係掃QR code註冊，之後就可以login

貼得太隱閉定點 真係未見過

Tg?

布布

Telegram

有咩條件先可以做車長？

03

打算in到請我為止止

點解咁睇唔開堅持入黎呢間垃圾公司

想屌高鐵女車長

咁巴打繼續發下夢先，車長一向少女，靚既已經係上堂既時候比人mark晒

而家入去揸咩線

你就係其中一個？

無知問下，埋站有咩要做

開門 睇佢地上落 閂門 走人

RC

training 需時幾耐？同埋training期間人工一樣？

視乎你邊條line，一般半年，人工一樣

你覺得training 難唔難 /辛唔辛苦？
多唔多人頂唔順走？

想問下上堂training既時間係朝9晚6？

唔洗上到6點
4點幾-5點左右

個個都話跳去政苦
講到好似政府實請咁

身邊有會計同audit既朋友都入左黎做

會計咁好搵都做車長?

有開工冇收工，仲衰過車佬

巴打知唔知衰左要過幾耐冷河先可以再報

好似3個月？
呢個要等其他巴打答你
不過有得報可以再報

1月in衰左3月中再報過話4-8個禮拜內通知
而家等左6個禮拜都未叫我去，仲有2個禮拜

希望在明天
有時佢地無乜章法
可能失驚無神就會打黎

請問豬仔會一年有幾多%息？

你可以當你衰咗

計過好似1.7厘到
不過唔知係咪咁計

我知呀，所以我咪3月中再報，報完佢話4-8內通知去in
但等左6個禮拜都未叫，仲要等多兩個禮拜
係唔知會唔會未過冷河唔比我再考多次

過冷河呢樣野我就冇聽過啦

佢有心打會落voice mail box

西鐵?

等緊簽約了

人地上左神台啦
呢D野俾細嘅做

公喜哂
ching你咩線?

考試有無第三次機會？開始有啲難

大部分都算讀得到，一上到結界就

上結界即係點？

唔知有冇人分享左

7個禮拜都未叫我去in，其實係咪請夠人

呢幾日都有人in

連mtr都唔要我

congra
西鐵係全龜最唔閪果條

準備去失敗多次

可能成功呢

據路邊社消息
東記下個月又開班

如果收到東記offer唔知笑定喊好

Mtr 政府 同私人市場玩法好似好唔同
做過mtr 都唔好諗出返私人

文化，做嘢模式似

你可以諗mtr係半個紀律部隊咁嘅

巴打現職？

又話4-8個星期通知去in，屌佢老母等足兩個月乜鳩都冇
食屎啦垃圾mtr

Hi 同事，
G50路過

證明你fail筆試lo

唔撚係呀，係我上次fail面試跟住再報過，佢個confirmation email寫住4-8星期有通知獲邀面試

琴日再報過連confirmation email都收唔到，係咪black list左我

我嗰陣都好似冇

我之前報有，apply果到都剔左收到我申請回番個email黎
d hr而家係咪懶撚到咁

唔係喎。。有喎之後隔咗成半個月先再有email叫我約時間筆試

屌咁我再apply過
炸撚左佢個系統

今個星期六有招聘日
上去碰下運氣啦

不過車長真係唔好做

要返工呀太遲見到已經拎唔到假
我求安穩嫁咋，不求人工

新系統巢咗 新線新站又短樁
仲洗晒資源請咁多人咩

想係屋企上ess但唔記得個總帳號可以點算

打去it叫救命

近期有offer既，地鐵開緊咩價比你地

係公司電腦上ess 抄底條link 返屋企用返同一條link 上

想得個知字，無消息叫我in

其實個反應測試會唔會肥人
我做果陣甩左幾個
body check 有問題係未會打返俾我

要等成個月先通知簽約
真係有排等

15.5k

筆試最尾果題
現金比收銀機記錄多咗
係陰你定真係要加減落去？

in到一pat 屎

難唔難入？
你有咩條件所以入到去？

無得轉架

總有人被淘汰，基本上正正常常，識中英文，情境題答得好就得

早兩日先recruitment day

有咩情境題?

你幻想下你做車長。會遇上咩突發事，你又會點樣係安全同效率同顧客服務上作出平衡

招聘日完 琴日打嚟約bc同oday

就加人工 新入職可能有16k

不過都係差。唯一好福利免費車

14k我都唔介意做衰左一次之後連筆試都唔比我做

有乜咁吸引

想搵份穩定既工咋
工時又短

[member]我都係咁上下，開頭佢就話聯絡唔到站既同事咁點
我話如果我趕住開車既話，有d總站隔離會有第架車，將個客過比第架車既車長同事我就開車走人
佢：咁你唔理個客去開車
我：係
然後就沒然後了

屌

加黎仲有意思咩

好頭好尾

約左星期五做電腦測試
星期六去元朗站有師兄帶住我 好似係o day
係咪叫成功左一大半？

講真，後生有得揀都唔好入嚟做。
當攞經驗考GOV咪戇𨳊喇，你有料做咩要晒你啲青春係呢間公司做，唔會因為你係MTR做過變得易考啲。
做落咗個人會好快冇晒動力，想跳出去又唔知做咩好，是關呢份工之經驗，出面嘅人唔會理睇㗎，SO就話姐。
不過，廿歲尾嘅你就一試無妨嘅，當份安穩工做到退休..升職…囉咁

最慘出面既私人工都一樣咁西，有開工無收工咁濟，朝9晚7，計埋來回都成12個鐘係出面

啱嘅。
都喺嗰句啦，你哋想做呢份要考慮清楚囉

做落唔岩做就走囉 做一年半載就知自己鐘唔鐘繼續做

唔啦 我諗衰左 唔考啦 係岩岩裸辭然後見一堆工

有無tg群 想同巴打一齊傾下

招聘日去左 之後做完筆試睇完片就叫我地走
話今日in重鐵既quota full左 之後會再打電話約in
到依家都未約

我都星期六ODAY 有無tg群一齊傾？

你就好啦

多唔多人肥電腦test？

有，但唔多

正式返工？

LRL話5月底6月頭通知
7月開班

依家日日等電話好漫長

有冇巴打29號星期三做完身體檢查後有消息